<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:\Users\ASUS\Desktop\PRI\TP4/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>TPC5-PRI-PLC</keyname>
        <title>Desenvolvimento de um servidor em NodeJs relativo à gestão de alunos</title>
        <subtitle>Trabalho referente ao quinto TPC da unidade curricular de PRI</subtitle>
        <bdate>2019-10-28</bdate>
        <edate>2019-10-4</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>Jaime Leite</name>
            <identifier>A80757</identifier>
            <email>a80757@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="imagens/aluno.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>O trabalho que foi necessário efetuar para o quinto TPC de PRI relaciona-se com o desenvolvimento <i>em NodeJs</i>, apoiado por <i>ExpressJS</i>, de um servidor 
            capaz de responder a pedidos provenientes do lado do cliente para registar/consultar/eliminar alunos de uma base de dados, que é persistida por um ficheiro
            em <b>JSon</b>. 
        </p>
        <p>Como resultado do trabalho desenvolvido, o servidor é capaz de responder a métodos <b>GET</b>, <b>POST</b> e <b>DELETE</b>. Relativamente  ao primeiro método 
            referenciado, é possível apresentar ao cliente todos os alunos presentes na base de dados (<u>GET /alunos</u>), bem como a informação relativa a um determinado 
            aluno (<u>GET /alunos/:idAluno</u>). Relativamente ao método <b>POST</b>, é possível atualizar a base de dados com um novo aluno (<u>POST /alunos</u>) ou ainda 
            atualizar as notas de um determinado aluno(<u>POST /alunos/:idAluno/notas</u>). Relativamente ao método <b>DELETE</b>, o servidor é capaz de tratar da eliminação
            de um determinado aluno da base de dados(<u>DELETE /alunos/:idAluno)</u>) ou ainda de apagar uma nota de um aluno(<u>DELETE /alunos/:idAluno/notas/:indicador</u>).
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP5">Trabalho realizado</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP5/PR">Manifesto</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP5/gestaoAlunos">Servidor para gestão de alunos</deliverable>
    </deliverables>
</pr>