<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/ASUS/Desktop/PRI/TP3/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>TPC3-PRI-PLC</keyname>
        <title>Desenvolvimento de página HTML para o manifesto e website para os arqueossítios</title>
        <subtitle>Trabalho referente ao terceiro TPC da unidade curricular de PRI</subtitle>
        <bdate>2019-10-7</bdate>
        <edate>2019-10-21</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>Jaime Leite</name>
            <identifier>A80757</identifier>
            <email>a80757@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="imagens/aluno.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p><i>Document Type Definition</i>, mais conhecido por <b>DTD</b>, é o que define um dado documento da família <b>SGML</b>(Standard 
            Generalized Markup Language). Para este documento, é apresentada a definição da sua estrutura, indicando os elementos e atributos necessários para a sua 
            construção. Neste caso, e seguindo a ideia proposta pelo professor <xref url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Ramalho</xref>, é necessário
            definir um documento <b>XML</b>(que repesenta a estrutura de um manifesto), usando para isso um <b>DTD</b>. 
        </p>
        <p>Sendo assim, vista a informação que é útil retratar neste tipo de ficheiros(manifesto), a descrição dos vários TPC's a entregar terá a seguinte estrutura: informações gerais, 
            com a identificação do número do TPC, bem como título, subtítulo(opcional) e intervalo de datas em que se encontra o TPC, entre outras; lista dos trabalhos a 
            entregar, que será representada por um link para um repositório <b>GitHub</b> e para os trabalhos nesse mesmo repositório(referentes ao dado TPC); resumo do que o TPC em questão aborda; identificação dos alunos que 
            desenvolveram o TPC.
        </p>
        <p><b>XPath</b> é uma linguagem que permite selecionar partes(nós) de um dado documento <b>XML</b>. Na segunda parte do segundo TPC, foi proposto que, partindo 
            de ficheiros no formato <b>XML</b>, se respondesse a várias queries.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP2">Trabalhos realizados</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP2/pr.dtd">DTD</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP2/pr.xml">Manifesto</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP2/agenda.txt">Queries sobre a agenda</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP2/arq.txt">Queries sobre os arqueossítios</deliverable>
    </deliverables>
</pr>