<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/ASUS/Desktop/PRI/TP3/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>TPC3-PRI-PLC</keyname>
        <title>Desenvolvimento de página HTML para o manifesto e website para os arqueossítios</title>
        <subtitle>Trabalho referente ao terceiro TPC da unidade curricular de PRI</subtitle>
        <bdate>2019-10-7</bdate>
        <edate>2019-10-21</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>Jaime Leite</name>
            <identifier>A80757</identifier>
            <email>a80757@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="imagens/aluno.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>O trabalho que foi necessário efetuar para o terceiro TPC de PRI relaciona-se com a especificação de uma stylesheet para transformar o <u>PR.xml</u> em 
        <u>PR.html</u>, bem como especificar uma stylesheet para gerar um <i>website</i> para os arqueossítios.</p>
        <p>Na aula do dia 7 de outubro de 2019, o professor <xref url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Ramalho</xref> definiu, em conjunto com a turma, o <b>DTD</b>
        que serve de suporte para a definição do documento XML do manifesto. Até ao final do semestre, é obrigatório usar esse mesmo DTD para apresentar os vários TPC's.</p>
        <p>Sendo assim, para gerar a página HTML do <i>pr</i>, apoiado pela definição do <b>DTD</b>, definiu-se um ficheiro <i>.xsl</i> no qual, para os vários nodos do XML do
        manifesto, aplicam-se normas HTML por forma a representar de forma correta e legível toda a informação.</p>
        <p>Em relação ao website para os arqueossítios, foi importante, mais uma vez, o trabalho desenvolvido na aula do dia 7 de outubro de 2019 pelo professor
        <xref url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Ramalho</xref>, que efetuou a especificação de um ficheiro <i>.xsl</i>, criando uma página principal(<i>index.html</i>)
        e respetivas derivações("ficheiros auxiliares"). Assim para gerar um website para os arqueossítios, foi importante criar um <i>index.html</i>, no qual existem links
        que fazem a ligação com a descrição de cada arqueossítio referenciado nesses mesmos links. Tudo isto foi possível com a definição do ficheiro <i>arq.xsl</i>, que tem 
        instruções <b>HTML</b> para cada nodo do ficheiro <i>arq.xml</i>.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP3">Trabalhos realizados</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/pr.xml">Pr.xml</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/pr.xsl">Pr.xsl</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/pr.html">Pr.html</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/arq.xsl">Arq.xsl</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/website/index.html">Website/index.html</deliverable>
    </deliverables>
</pr>