<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/ASUS/Desktop/PRI/TP2/pr.dtd">
<pr>
    <informacaoGeral>
        <dataInicio>2019-09-30</dataInicio>
        <dataFim>2019-10-7</dataFim>
        <nomeCadeira>PRI(incluída no perfil de PLC)</nomeCadeira>
        <numTpc>TPC número 2</numTpc>
        <professor>
            <ligacao pWeb="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</ligacao>
        </professor>
        <titulo>Desenvolver um DTD para representar um Manifesto e codificar queries em XPath</titulo>
        <subTitulo>Trabalho referente ao segundo TPC da unidade curricular de PRI</subTitulo>
    </informacaoGeral>
    <trabalhosAEntregar>
        <ligacao pWeb="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP2">Trabalhos realizados</ligacao>
    </trabalhosAEntregar>
    <resumo>
        <p><italico>Document Type Definition</italico>, mais conhecido por <bold>DTD</bold>, é o que define um dado documento da família <bold>SGML</bold>(Standard 
            Generalized Markup Language). Para este documento, é apresentada a definição da sua estrutura, indicando os elementos e atributos necessários para a sua 
            construção. Neste caso, e seguindo a ideia proposta pelo professor <ligacao pWeb="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Ramalho</ligacao>, é necessário
            definir um documento <bold>XML</bold>(que repesenta a estrutura de um manifesto), usando para isso um <bold>DTD</bold>. 
        </p>
        <p>Sendo assim, vista a informação que é útil retratar neste tipo de ficheiros(manifesto), a descrição dos vários TPC's a entregar terão a seguinte estrutura: informações gerais, 
           com a identificação do número do TPC, bem como título, subtítulo(opcional) e intervalo de datas em que se encontra o TPC, entre outras; lista dos trabalhos a 
           entregar, que será representada por um link para um repositório <bold>GitHub</bold>; resumo do que o TPC em questão aborda; identificação dos alunos que 
            desenvolveram o TPC.
        </p>
        <p><bold>XPath</bold>é uma linguagem que permite selecionar partes(nós) de um dado documento <bold>XML</bold>. Na segunda parte do segundo TPC, foi proposto que, partindo 
            de ficheiros no formato <bold>XML</bold>, se respondesse a várias queries.
        </p>
    </resumo>
    <avaliandos>
        <aluno>
            <nome>Jaime Ricardo Faria Leite</nome>
            <curso pWeb="https://miei.di.uminho.pt/">MIEI</curso>
            <numeroAluno>A80757</numeroAluno>
            <email>a80757@alunos.uminho.pt</email>
        </aluno>
    </avaliandos>
</pr>
