<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:\Users\ASUS\Desktop\PRI\TP4/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>TPC4-PRI-PLC</keyname>
        <title>Desenvolvimento de um servidor em NodeJs relativo ao arvivo de músicas</title>
        <subtitle>Trabalho referente ao quarto TPC da unidade curricular de PRI</subtitle>
        <bdate>2019-10-21</bdate>
        <edate>2019-10-28</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <name>Jaime Leite</name>
            <identifier>A80757</identifier>
            <email>a80757@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="imagens/aluno.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>O trabalho que foi necessário efetuar para o quarto TPC de PRI relaciona-se com desenvolvimento de um servidor capaz de responder a métodos <b>GET</b> 
            provenientes do lado do cliente para obter informação sobre um determinado documento <b>XML</b> referente a uma dada música. Partindo de um <b>XML</b> inicial, 
            <i>arq-son.xml</i>, efetuou-se a sua divisão por tags <i>doc</i>, usando para isso a stylesheet <i>arq.xsl</i>. Esta divisão foi efetuada, tendo como base o 
            trabalho desenvolvido na aula de dia 21/7/2019 pelo professor <xref url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Ramalho</xref>.
        </p>
        <p>Relativamente ao servidor, trataram-se, num ficheiro <i>.js</i>, os diferentes tipos de pedidos que o este poderia receber. Assim, foram especificados os casos em 
            que é pedido um determinado ficheiro XML, por exemplo, doc1.xml. Para se apresentar o ficheiro ao "cliente", é necessário saber o número que foi indicado no pedido 
            <b>GET</b>. Ao texto indicado na barra de endereços, é aplicado um filtro(<b>split</b>), que retira do mesmo o identificador do ficheiro <b>XML</b>.
            Este ficheiro <b>XML</b> é lido, sendo posteriormente formado um pacote de dados com a informação lida. De seguida, foi necessário fazer a conversão do ficheiro 
            <b>XML</b> para <b>HTML</b>. Existe uma stylesheet, designada por <i>doc2html</i>, que para nodos associados às tags <b>XML</b> de um dado documento, aplica 
            instruções HTML aos mesmos. Sendo assim, também foi necessário especificar o caso de o pedido <b>GET</b> conter a descrição do <i>doc2html</i>.
            Por fim, definiu-se que o servidor também estaria apto para tratar de pedidos do ficheiro <u>w3.css</u>, nos casos em que é necessário aplicar certos formatos e 
            templates ao texto <b>HTML</b>. Nestes dois últimos casos, foram igualmente formados pacotes de dados com a informação lida dos ficheiros indicados.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/tree/master/TP3">Trabalhos realizados</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/pr.xml">Pr.xml</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/pr.xsl">Pr.xsl</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/pr.html">Pr.html</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/arq.xsl">Arq.xsl</deliverable>
        <deliverable path="https://github.com/jaimeleite/PRI/blob/master/TP3/website/index.html">Website/index.html</deliverable>
    </deliverables>
</pr>